
                      Retrasada por más de un año debido a reescrituras y grabaciones, esta versión cinematográfica del thriller de espías de Robert Ludlam en 1980 había sido desterrada prematuramente a la caseta del perro. Sorpresa. No está tan mal. Como un amnésico que puede ser el maestro espía Jason en (Clive Owen). Siguen frías persecuciones al estilo de Ronin, así como tramas complicadas que obstruyen las obras. Hasta entonces, el director Doug Liman, el skipper de Swingers and Go, hace que todo el negocio sucio y familiar parezca divertido y casi humano. En estos días de perros, Bourne gana lo que pasa como un gran elogio: no apesta.
        
            